{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057909",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남원 만복사지 석조여래입상"
    },
    "text": "1963年1月21日、宝物に指定されました。高さ2mです。昔の萬福寺跡にある素髪に肉鶏は皿のようで、顔は楕円形で太っているが肥満ではない風麗な印象です。目はすぐに開き、鼻は円満で、程よく描写された口は口元を入れ、顔とともに自然主義作風を漂わせます。特に肩から腕まで下がる曲線と体の屈曲、流暢に駆使した服のしわの線は柔らかくて円満です納衣は通肩や女子学生制服のカラーのような独特な服の折り目で、その下は遠心的な流麗な線を陰刻線で刻んだ。下半身の服のしわは両足の両端に尖った求心的楕円形を表現し、光背は頭身光を太い鉄線で表現しましたが、頭身光は上の部分がなくなりましたが、中央の頭を中心に板状がより広い複板蓮華文が彫刻されており、その他にはワラビ茎のような蓮の花の枝が飾られています",
    "QA": [
        {
            "question": "この宝物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この宝物の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さは2メートルです。"
        },
        {
            "question": "この宝物はどのような形状の顔をしていますか？",
            "answer": "顔は楕円形で太っているが肥満ではない風麗な印象です。"
        },
        {
            "question": "この宝物の目はどのような状態ですか？",
            "answer": "目はすぐに開いています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の鼻の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "鼻は円満な形状をしています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の口の描写はどのようにされていますか？",
            "answer": "口は口元を入れ、顔とともに自然主義作風を漂わせています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の服のしわの描写はどのようにされていますか？",
            "answer": "肩から腕まで下がる曲線と体の屈曲、流暢に駆使した服のしわの線は柔らかくて円満です。"
        },
        {
            "question": "この宝物の納衣の特徴は何ですか？",
            "answer": "納衣は通肩や女子学生制服のカラーのような独特な服の折り目を持っています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の下半身の服のしわはどのように表現されていますか？",
            "answer": "下半身の服のしわは両足の両端に尖った求心的楕円形を表現しています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の光背には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "光背には頭を中心に板状がより広い複板蓮華文が彫刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 248,
        "QA": 337
    }
}